歐盟拒讓步 文翠珊無功而還

2018年12月15日

歐盟拒讓步 文翠珊無功而還

英國首相文翠珊（圖）前天在歐盟峯會爭取挽救脫歐協議，再度無功而還。歐盟不單堅拒修改協議、拒提供額外保證，指「英國不知自己想要甚麼」，反過來宣佈要加緊準備應對英國無協議下脫歐。

文翠珊本周初因無勝望而臨時押後國會表決脫歐協議。協議中有關愛爾蘭邊境的最後擔保方案列明，英國脫歐後到過渡期屆滿，如仍未能找到愛爾蘭和北愛避免出現硬邊界的方案，整個英國將續留歐洲關稅同盟，脫歐派議員認為此舉令英國變相無限期成歐盟次等成員。

文翠珊押後表決，尋求歐盟修改有關條款或提供不啟動最後擔保方案的有力保證，但歐盟堅持方案不能設失效限期，否則不能保證不出現硬邊界，在會後聲明重申不會重開談判改協議，只強調當英歐雙方立法機關通過協議，會盡快展開貿易談判準備工作，並承諾會盡快達成貿易協議，以免啟動最後擔保方案。

無協議脫歐風險大增

據知情者透露，文翠珊會上要求各國領袖「相信她」可令國會通過協議，但各國領袖問她想要甚麼政治和法律保證，卻沒有任何具體說法。歐盟委員會主席容克會後說：「現在是英國要脫歐，應由英國政府說清楚他們究竟想要甚麼。」

英國傳媒昨紛指文翠珊遭羞辱。由於協議原封不動，勢面臨否決，英國無協議脫歐風險大增，歐盟峯會聲明表明要加緊應變準備工作。

路透社/法新社/美聯社

上一則
上一則
英皇室影聖誕卡照 路易萌爆

下一則
下一則
血洗法市集 IS槍手遭警轟斃

將圖好應景
兩個男人好似斥訓緊may 姐，馬克龍同默姨姨唔理佢

May姐係國內外都被人孤立

GBP

自己落台好過啦，宜家直頭等比人迫宮

其實而家搞成點
有冇人可以簡略講下

叫美國佬幫手好過啦

民意轉晒向,家下想留歐既多,所以D代議士應該唔少會跟最新民意反脫歐,脫歐派好大機會國會投唔贏

但脫歐避到難民喎

其實d重大議案真係要2/3先好通過
脫歐公投好似51定52%僅僅通過
搞到而家風向轉黎轉去

直接硬脫歐啦, 使鬼同佢地談判

收皮啦may姐
快d二次公投啦

51.8

脫歐班英國後生仔夠少咗好多就業同讀書機會

今時今日仲有人講咩難民

再投多次啦 唔好煩

陶生出黎講兩句啦

班英國佬真係唔知自己想點㗎喎

你想英國班農民食樹皮?
重有北愛爾蘭邊界點算?

而家根據may姐份協議
脫完歐都會繼續跟返歐盟個規矩
即係唔會避到難民

David cameron真係好撚醒

硬脫喇!睇下邊個驚D!

其實只要英國容許北愛繼續留係歐盟
咁就咩問題都解決晒

脫啦傻閪
俄佬dup你歐盟食花生

咪硬脫囉
歐盟真係驚你老母文翠珊有牙咩

變番大不列顛王國

EU俾唔俾你咁玩先?

一國兩際 NI去倫敦要check passport

變相分裂

咁愛爾蘭就終於可以申請加入申根區

放棄 北愛 同蘇格蘭

歐盟睇死你手搞唔掂愛爾蘭邊界個到已經睇住你黎食

脫你就脫啦仆街

北愛脫英

點解仲有咁多連登仔以為英國係莊歐盟係閒

依加德國就係歐盟話哂事啦

我地事頭婆一聲令下英聯邦咁多個全部出哂黎
重建大英帝國冇難度
加埋美國呢個世界第一強國做盟友
怕你歐盟條撚啊

脫歐派當初講到百利而無一害, 但當初宣傳時幾百億分手費又唔講, 邊界問題又唔講, 而家個個淨係屌9文翠珊o既方案唔掂, 但問佢地實際有咩方案就個個縮埋一邊唔出聲(因為事實上係冇可能有方案會match到脫歐派o既期望) , 如果文翠珊唔玩, 我諗保守黨裡面o既脫歐派冇一個人夠膽走出o黎同歐盟傾

文翠珊都暗示左過左呢關就會退落o黎費事2020大選陀衰家, 已經係叫做知所進退, 英國能力比佢強o既大把, 但全部都冇guts呢

冇人敢做啦

北愛可以留咁蘇格蘭又可唔可以留，北蘇都留咁點解倫敦唔可以留? 唔比就黎多次蘇獨公投，而家係一個英國既問題，點會就咁比北愛留歐就解決到問題

點會MATCH唔到啫
脫歐派BUY硬脫架
只係脫左點樣Make Britain great again佢地講唔出啫

英國需要一個侵侵
做事強硬啲 爛仔款先搞得掂依家

一個二個覺得自己拎住bno，就好似d大陸5毛咁，覺得自己祖國講乜，人地就要跟住做

你都要有一個本身強大嘅美國
侵侵先做到嘢

如果侵侵坐may姐個位
咪一樣會食屎

硬脫但DUP話軟邊界要保留, 即係又食又拎, 歐盟采你都傻

no deal
係唔係呀

民主真係戇鳩鳩
退聯 脫歐 侵 台灣

支持民主班友次次投完都衝出黎話唔承認
輸打贏要 投到自己贏為止

話二次公投嗰啲仲鳩，投完第二次又第三次第四次

連登仔好撚多無腦中學雞講野唔經大腦 係唔係都話侵侵點點點

北愛soft border
點避難民

舊登，連登成班本土港獨派一聽到「獨」，「脫」呀就精蟲上腦，盲撐brexit ,將EU打成左膠，㚒更將自己個套代入人哋度
完全冇諗過搞到今日局面
利申支持港獨/歸英，反共，留歐派，睇唔過眼兒登嘅政治思想乜都屌人左膠

連陶傑都淆晒講到脫歐英國會幾仆街
佢當日仲拍晒手恭喜就知咩事啦

今日局面，係完完全全狠狠打咗brexit撚一大巴
如果我係May就索性做一次醜人，叫停脫歐，冇錯，咁做好肉酸，好醜怪，違反民主
可能有人話好兒戲，但往往不及上次公投兒戲，事後先google 咩叫EU(UKIP成班友走數，Nigel Farage條友拎外國護照，係咪同香港建制派好似 似）

Btw準備被人屌左膠

得返兩個方案係可行
一係再公投留歐 一係硬脫面臨分裂

而家既情況同港獨派 支持港獨但又拎唔出方法解釋獨左之後香港點發展一樣

英國廢到 歐盟,美帝, 連大陸都淆食屎喇

加上明明May 姐佢自己都係留歐

完全唔關事

預左啦，夠疆硬脱

may姨姨好慘

玩左咁多年政治，知難搞野黎，呢鑊搞唔搞得掂都會身敗名裂，一早走人第時再返黎玩過都仲得

怪唔知把留學生要回流喇，英國都冇嘢做

醒... 佢唔搞個公投出黎撚洗依家咁煩 仲要冇任何第2手準備

硬邊咪硬邊

驚西咩

英國本來就唔係神根區一部份，又點樣靠脫歐避難民

sorry講錯

如果選民真係傳媒講到咁愚昧，咁佢地就要為自己嘅愚昧負責任
如果今次公投可以咁易由首相一句推翻，由或者話投就投多次，咁以後所有民主投票都等於廢嘅
一黎啲選民覺得投錯票無咩所謂，反正可以有第二次機會
二黎輸左個方可以搵啲理由要求再投多次，無限loop 到自己贏為止
所以就算你話Brexit 係賊船，條船自己上左就無得怨。條路自己揀，仆街唔好喊。

二戰戰敗國係歐盟話事

陶傑 Channel
June 24, 2016 ·
英國退出歐盟，重建英國傳統文化身份和尊嚴。歐盟左膠訂立的許多大愛包容規條，從此鬆綁，可以放膽遞解恐怖嫌疑份子。皇室、議會、政府主權尊嚴，獨立自主。

脫歐一時會對倚賴慣了的英國下一代造成一點迷惘，但絕不是末日，而是再生鳳凰。

輸打贏要，要不得！
利申：支持留歐，但英國揀得脫歐既，就要繼續行…

死局
根本就死路一條

抵啦，出賣香港，奶共奶得咁肉酸

歐盟根本係乞兒

呀同學你有冇睇內文分清楚邊個先係乞衣

專重結果都唔識就學人去公投，係度輸打贏要，依家重好意思話要求投第二次，真係搞撚笑

最好笑係有啲人覺得脫咗歐之後唔使接收難民就可以減少伊斯蘭教喺英國嘅影響力
但英國班穆斯林明明就係前殖民地&英聯邦嘅合法移民

脫咗歐之後冇咗班東歐奴工
可能反而要引入更加多南亞人同埋黑鬼去洗廁所掃街

最大問題係講脫歐但又冇plan，覺得搞完大龍鳳肯定留歐

香港班脫歐智障都收晒皮 政治跟連登仔真係可以好大鑊 一手好牌仲同德國爭緊歐洲話事權都可以搞到連自己主權都無埋

Cameron當年係叫政府唔好做定脫歐的準備同方案，因為唔想俾Leave Campaigner問到要攞出嚟

冇左EU補貼再加上關稅唔知英國班農民到時會唔會真係變乞兒

仲有英國啲大學嘅研究基金冇咗歐盟資助之後學費有加價壓力會唔會有暴動多次呢?

講多一萬次係無plan
脫歐會連令英國先失北愛地中海蘇格蘭

最後仲要面對倫敦脫英

岩
第日國土縮水都係自己攞黎

連登班精英話歐豬愛爾蘭仲食緊樹皮呀

其實話北愛邊界問題 exactly係咩問題
無跟開

希望留歐

當錯話脫釣班撚樣去曬邊？

依家北愛同愛爾蘭基本上等於無邊界
但基本上英國脫歐咁到時英愛之間一定要有歐盟-英國邊界
咁受難日協議就會同佢衝突
咁北愛問題又要挖番出黎

愛爾蘭曾經有恐怖主義
獨立之類既問題
打過幾次仗 死佐好多人
依家無邊界 北愛南愛相處和平

如果依家加返條邊界落去
可能會有新一輪恐怖主義萌牙

利申: 光明頂聽返黎

簡單來講
北愛爾蘭同愛爾蘭喺Good Friday Agreement可以做到無邊界
其中一個原因係建基於英國同愛爾蘭喺歐盟單一市場入面
即係雙方唔會有例如關稅 產品標準（歐盟標準vs英國標準）不同咁嘅問題

但係脫歐之後
假設英國嘅關稅及法律同愛爾蘭（歐盟）唔同
咁邊境其實係必須設立關卡檢查
有人提出一個方案係北愛爾蘭設立獨立法律關稅區去維持無邊界 但係變相係英倫島同愛爾蘭島之間設立咗邊界
產生咗北愛爾蘭其實係歸英定歸愛嘅政治問題

一去到呢啲問題
就好少連登仔回

佢好撚慘 夾係中間

脫歐派縮左入老母個西到

硬脫 北愛爾蘭可能又搞恐襲
歐盟更加針對英國
到時內憂外患 英國經濟肯定又會差
最錯係英國人想入歐盟抽水
但又搞唔清楚自己個地位
成日想做歐洲搞屎棍
到今時今日仲係咁既心態
搞到神憎鬼厭

本身食住歐洲民綷風做改革者可以同德國分庭抗禮 而家衰到同歐洲任何一個小國鬥都輸到七彩 只要反英親歐都有幾億人發達國support 有贏無輸

班脫歐害人精咁既情況起碼係歐盟總部跪番1年半載求情la. 唔係個心點會安樂 害晒幾代英國後生。

歐盟上晒軌道先扭計玩脫歐 仲想玩百幾年前既大陸平衡政策 真係以為得英國佬先識政治咩 而家去google 下都幾百個人答啦 真係抵死到笑

又要脫歐又要乞歐盟著數。

英國薯仔由日不落帝國淪落到咁。

廢除英鎊留歐同其他歐盟成員國條件睇齊可能都有機會留低 但成件事好肉酸囉 當時成立時有得用英鎊 而家可以証明到自己係真正一份子既時候

但其實留歐派果時有冇講咁貴分手費？

其實最仆街係卡梅倫
呢條撚樣拎去活生生支解都彌補唔到佢既過失
為左當上首相
貿貿然承諾搞兩個公投
蘇格蘭獨立公投同脫歐公投
前者還好
後者根本係潘多拉之盒黎

脫歐成件事複雜得好誇張
好多技術問題 專業問題
牽涉層面好多 經濟問題 主權問題 外交問題
普通民眾根本就唔撚識
卡梅倫懶醒以為肯定唔會通過
結果出左事
自己拍拍羅油走人

成件事就拋比may姐接手
呢單野邊搞邊個死
尤其係愛爾蘭同北愛邊境問題
已經牽及英國同愛爾蘭既歷史糾紛
搞唔好 隨時搞出人命
同埋經濟方面 留歐派同脫歐派都有各自經濟利益
呢個公投只係分裂國家
製造社會矛盾

其實脫歐無問題
但應該處理d事先 同埋要有明確方案
而唔係咩準備都無
就拎出去比民眾公投咁兒戲

而家英國脫歐又唔係 唔脫又唔係
再投又唔係
成個政壇亂到7彩
卡梅倫應該一死以謝天下

脫完唔洗讀啦
那有錢
而家都話從小學法文過法國讀

現在是英國要脫歐，應由英國政府說清楚他們究竟想要甚麼
英豬自己拎來賤

其實關你班BNO仔咩事
真係以為自己係英國人?

利申: BC

最終脫定唔脫應該都會好大鑊,分分鐘內戰

Hard brexit最好睇

有冇專家可以講下黎緊英鎊係咪會繼續跌

又要脱 又要拎著數
一係就硬脫 一係就唔脫 軟乜尻脫

其實may姐都好慘接個炸彈黎做

好
仲唔走?
去歐盟r爛腳?

因為唔係犠牲你嘛

拎返國家主權，北愛可能又周圍有菠蘿在所難免

個主權可以當飯食？
成日講主權自主乜乜七七
具體講下歐盟侵害左你紐卡素順嫂、佰明翰三叔咩主權先？
European Court of Justice佢地識咩？national budget要守歐盟directive佢知咩？
如果真係因為主權造成實際影響就話姐
自己都唔知有咩影響就9叫獨立 脫歐
on99 咁

咁仲唔快啲all in 英鎊，用實際行動支持硬脫歐

歐盟法院（The European Court of Justice）裁定，英國可以單方面宣布取消脫歐，不需要歐盟其他27個成員國批准

英國可以話當我冇講過

留歐派以為贏硬，根本冇計過

李嘉誠投資咁多英國資產，一硬脫歐咪.....

留歐就係左膠政棍

支持二次脫歐公投既全部都係傻閪
咁第一次民意代表乜?

下星期轉一轉風向唔通又第三次公投?

又打稻草人，講到反對脫歐/覺得脫歐on9就necessarily implies嗰個人支持二次公投

都係果句,上晒軌道先黎做傻仔,玩政治玩到上腦真係當左其他人係水魚,而家歐洲版圖再唔係百幾年前

Cameron蘇格籣獨立公投同脫歐公投都係用賭的
蘇格籣獨立果次俾佢過到骨, 但脫歐公投就賭輸佐
玩到咁大下場就係賠上佢政治生涯, 而家仲要賠上英國國運

稻草人? 自己碌上幾頁睇

難得既連登高質post

未入post之前其實我都覺得好亂， 依家清楚明白左好多

樓上有巴打講得好好...當時公投如果唔係行2/3又或者定一個百份比既話就會發生今日既局面，點解咁低技術既錯都會犯

依家， 其實真係要為民主負責， 既然投左就好好醜醜做埋落去硬脫...如果歐盟要係貨品上等經濟玩野就由佢玩...依家舊肉放係枱面根本任人魚肉， 發掘到既問題只會愈來愈多...談判籌碼就愈來愈少， 就算再入歐人地一樣食盡你

留歐派仲停留緊兩年前公投
仲講脫歐唔得， 留歐好掂果D 真係垃圾黎
而家傾點脫歐， 而唔係決定留歐定脫歐

其實最主要係睇得自己太高
由頭到尾乜鬼脫歐取回主權 只係表面
實際係要用脫歐黎逼使歐盟再傾條件
取得更有利方案
無法 英國可以保留自己貨幣
已經開左個壞頭
令某d英國人 食過番尋味

你都ON 9 嘅， 而家歐盟D 錢變出嚟唔駛成本？
EU D 錢明明係收成員國會員費
英國交嘅會員費仲多於歐盟補貼

嘿 你話佢地垃圾
其實呢班人係儲緊力
等脫歐後
隊死班脫勾派
政治風險近乎零

唔知00後知唔知，但我仲記得細個嗰時成日聽到忠愛恐襲，我諗冇人想返去嗰個年代

呢一刻又反對脫歐，又反對二次公投嘅人即係點？
要求may聽日就開咪話公投冇憲制地位，國會話事，唔會脫？

2者冇抵觸,
不過今時今日睇下點脫好過啦

我嘅理解係即係好似may咁硬食 一個反對脫歐，但覺得投咗無得彈弓手嘅人辦

咁阿MAY姐咪俾左個方案出黎班脫歐議員又唔受
又俾唔到一個好方案出黎架喎

哦
咁你咪計埋冇左人員流動之後冇得用東歐勞工人力成本又升
D歐盟進口貨又要升
D金融佬一堆無得係英國撈稅你都收少D
仲有北愛邊界問題
慢慢計下咪知歐盟點解睇住你黎食囉

係唔係又要講同歐盟成員國international trade有咩經濟效益？
係唔係又要講free movement幫英國supply左幾多labour?
講到入歐好似馬會會員咁
你咪自己同自己trade飽佢囉

我諗佢真係唔知依家一堆公司開𠿬英國都係因為可以入歐洲市場

硬脫歐 硬脫歐

為脱歐搞到國家面臨分裂
真係好有國家主權啊

北愛班痴線佬

點止北愛,蘇格蘭同倫敦都有機會獨合

其實毋須二次公投，直接話公投冇legally blinding 咪得
人哋法院裁定話可以中止脫歐，俾埋下台階你

英國班撐脫歐嘅議員都係垃圾左膠黎好似係

佢地口中既主權係乜燃都唔知
仲講緊移民
實際啲移民係英國本身想要係英聯邦調入去

再講脫歐班白痴唔好再鳩up

到底咩方案可行

硬脫後點保北愛 蘇格蘭 直布羅佗
仲有倫敦仲可以幫邊個市場提供金融服務？

好就真係唔算好架喇同幫歐盟含咁上下既啫
但你唔脫咪乜事都冇著數攞哂責任又唔駛上哂身

英國人自己都頂唔到

要俾一大筆分手費但咩都拎唔番仲要割讓北愛蘇格蘭俾歐盟 直布就割俾西班牙失埋地中海出入口既重大戰略點

bomb

你估支那咩

Cabinet at war on Brexit: Amber Rudd and Philip Hammond are among five ministers ‘swinging towards second referendum’ while Sajid Javid and three others urge PM to make No Deal government’s top priority

二次公投蠢蠢欲動了

其實係呢個議題本身就太複雜，而家過左兩年d細節同埋技術問題都無解決方案，二次公投只係將個責任交比仲係一知半解既選民，直接民主只可以提供大方向，細節問題仲未解決。
如果唔硬脫既話，留歐就係最佳既選擇，但唔應該再二次公投。
(癡線mode)may姐剩係做呢兩件事
1.直接中止脫歐；2.將公投門檻提升至需2/3同意，但有法律效力
may姐承諾通過呢兩件事，就重新大選加上退出政壇，強制黨內議員支持再同工黨合作一齊通過上述兩項提案
用自己既政治生命加上保守黨好可能失去政權作為政府違反選民直接意願既代價，將公投門檻同埋約束力提高避免再發生呢d亂象。對選民都有所交代
咁樣應該係對國家及國民利益最好既選擇

Ching係少數睇清水底嘅人，好多人淨係鬧may姐真係唔公平。

條肥撚以為險勝SMP可以同EU玩多鋪，最終目的都係要爭取自己係保守黨嘅影響力。依家玩出火就縮返入NGO做個平民貴族，冇穿冇爛

直接掉個方案出來公投得唔得？

另一邊Eurosceptic都有個leave means leave campaign

英鎊係咪有排跌？

其實似乞兒果個係英國

但個EU搞搞下收左個EUSSR

其實脫歐派一直想唔脫下拎影響力
呢個係佢地最完美既劇本
同反共都係 明知唔得又扮支持先可以玩幾十年

英國公投一定唔可以有約束力，否則就違憲，因為英國憲法係議會至高無上

工黨Corbyn最醒 由頭到尾都無表明立場
佢個人係贊成脫歐既 所以係脫歐公投佢無乜用力宣傳留歐
依家就可以追住May姐屌 支持第二次公投 兩面都唔得罪

根本係懦夫兩個蛇，問乜都話six tests ，衰過conservatives

其實正路應該保守黨撐留歐,工黨撐脫歐,不過保守黨自己on9搞到家下咁

呢個問題咁大件事，公投前無講既咩？

咁公投通過後國會要係限定日期內(eg.90日)通過，如果唔得就要解散國會
個權力仲係國會到，但係多數黨唔會冒住失去政權既風險黎唔通過提案，咁樣都可以發揮到功用

出兵打返成個愛爾蘭島咪得lo

留番俾脫歐班友自己同歐盟傾LA

傻啦，咁樣北愛就會獨立，跟住蘇格蘭又會獨立，etcetc

德意志第四帝國

有但無人理
想當年
支持脫歐嘅聽到個脫字就射出精, 好似牛屎佬咁完全唔理啲細節谷精上腦一味得衝動
反對脫歐嘅就太過戇鳩鳩和理非非真係正宗左膠 淨係識得叫口號 唔識得用道理去說服人

咁呢舖一獲粥真係英國佬自己攞來 ....

呢次唔係阿根廷，係成個EU喎

冇撚計嘅
當年難民的確困擾咗好多歐洲白人
宜家難民問題開始淡化啲英國人咪覺得好似玩大咗囉

唔緊要嘅
冇咗東歐人勞動力
佢哋仲有牙買加同印度次大陸嘅英聯邦好朋友去重建大英帝國

英國要錢咪賣哂成個國家比中共咪得囉

當年唔知邊個諗脫歐出嚟玩鳩自己成個國家

最尾嗰句唔認同
就係因為淨係識講道理
唔識嗌口號
所以留歐先輸咗公投

最on9個問題係
留歐與否同難民問題根本冇關係

你叫得咩口號可以同自主權同錢呢D咁一針見血既鬥

去歐遊要數據漫遊

Hungary’s hardline anti-immigrant government has expressed disappointment at the loss of Britain’s “common sense” from the EU immigration debate.

Its foreign minister said the UK leaving was “worst possible scenario for us” because “our preference would have been for Britain to stay in and migrants to stay out”.

呢個咪就係其中一個原因EU企到咁硬
唔借英國敲山震虎佢仲有排煩

弱弱一問
見到上面有Ching話脫歐解決唔到難民問題
咁當時脫歐派係用咩理據說服人民脫歐
想了解下佢地理想中係有咩好處

其實話比EU禁住搶係偷換概念黎，英國打折頭比錢歐盟去發展。歐盟同時將會員國國家嘅經濟資產放係英國發展，政策便利性同英國金融服務業優勢令英國可以從中獲利。

但係UKIP啲毒瘤單傳單只係提英國比錢比會員費聽EU指揮 。冇提過歐盟比過啲咩優惠好處比英國。純粹偷換概念。

啲英國廢老又以為英國賺嘅每一蚊都係靠自己先攞命 。人地西班牙德國法國個個都獨當一面，自己開個小圈子玩都有餘力先要你班倫敦金融佬? 英國重工業係柴契爾之後已經收晒皮

用一架廣告巴士

脫歐派成日講嘅：
1. EU 食鳩英國嘅錢來養班窮國
-呢個 statement 喺歐豬危機之後畀人係咁放大。但係好似 Mimorin 巴咁講，呢份錢其實英國已經有折頭（人均上繳歐盟稅項計算）。你參加一個團體梗係要交會費，但係啲錢係咪自己完全冇份用呢？英國農業同埋學術研究好多都係經 EU 嘅 Program 攞 funding，所以脫歐公投之後搞到英國高等教育嚴重嘅人才流失同無錢。講完 Get the money back 之後，其實呢啲 Budget 就可以擺晒落 NHS 咩，淨係填返冇咗 EU Funding 嘅氹都有排填。

2. EU 政策制定不民主，欠缺代表性
- 呢個老實講某程度係啱，因為 EU 有自己獨立嘅 bureaucrats，直接民選嘅歐洲議會其實係作為諮詢機構大於立法機構。大部分權力集中喺European Commission （歐盟嘅行政機構），而制定政策係好少會經地方層面諮詢。
-但係喺另一個角度睇，European Commission 嘅代表係經歐洲各國政府揀出來，亦都要經直接民選出來嘅歐洲議會通過任命，行政機關係咪真係咁冇代表性呢？而歐盟嘅上議院 Council of EU 亦都係由各國政府嘅部長擔當。不民主係有得商討（我都覺得歐盟嘅組成呢種組成方式唔算民主），但係欠缺每個國家嘅代表性就有啲牽強。
- 同樣道理地，話歐盟法律直接凌駕英國法律係啱，而且成文法嘅背景同使用不成文法嘅英國有好大嘅衝突。但係呢啲法律係咪完全無經過英國人去審視呢？又唔可以完全咁講。

3. 脫歐可以減少同歐盟內嘅貿易逆差
- 英國鬧歐盟單一市場導致歐盟貨品向英國進口大於英國貨向歐盟出口。但係得罪講句，英國嘅產品脫歐前後有咩競爭力呢？貴又貴過人，但係品質又唔係好過人。喺單一市場內不設立關稅，但係如果脫歐之後英國為某產品設立關稅來保障自己嘅產品，歐盟其實亦會對應設立關稅，咁究竟呢個行為刺唔刺激到工業早已式微嘅英國嘅內需來刺激經濟，定還是純粹地令到英國人嘅日常開支上升減低購買力呢？

4. 導致移民／難民湧入
- 東歐窮國嘅移民。因為歐盟單一市場人口自由流動，所有歐盟住民可以去任何歐盟國家定居及工作。你可以話呢班東歐人搶本地人飯碗（亦都係好合理嘅Argument），但係脫歐冇咗呢班歐洲人嘅廉價勞工之後對經濟是好定係壞呢？如果用呢個argument話保障返本土英國人嘅就業機會所以脫歐係好Legitimate，當然其實之後用班穆斯林或者印度裔嘅第二三代落地生根嘅「英國人」做番呢啲低下層工作，呢個係好事定壞事可圈可點。
－英國又唔係神根公約國，有幾多難民真係由歐洲大陸過到來？而且英國遣返難民嘅比例係歐洲各國最高。

5. 歐元問題
- 歐元有好多問題，統一嘅貨幣政策但係唔同嘅財政政策梗係會有問題啦。但係呢個問題應該由德國法國意大利愛爾蘭呢啲歐元國去屌而唔係一個用英鎊有獨立貨幣獨立中央銀行獨立財政政策嘅國家去講囉。
（Gordon Brown 我覺得佢做財相最重要嘅決定就係唔加入歐元區，因為歐元嘅存在其實好有爭議性）

6. 奪回主權
- 歐盟當然侵蝕咗英國嘅主權。加入任何國際條約並且受佢約束，一定會侵蝕咗佢嘅主權，呢個係理所當然嘅事。但係喪失嘅主權果陣有冇經過你哋首肯？每一年嘅歐盟高峰會28條柒頭開會嘅時候尋求共識嘅時候係咪冇英國份？
- 講咗咁耐，班英國人（同埋19才子）講咗咁耐就係重振大英帝國風采，奪回主權，不受左膠當道紛亂不堪嘅歐洲大陸污染，返返去以前嘅Splendid Isolation 云云。講到尾英國人自以為高人一等，比班德國佬法國佬影響到自己嘅政策，仲要話歐洲一體化咁慢慢英國咪冇咗自己嘅「獨特」角色？但係而家係21世紀唔係19世紀了。英國係咪無攞過歐盟著數呢？
- 想同人做生意、食佢嘅福利同方便（人員、物品自由流動、無關稅）但係又唔想跟人哋套規矩（歐盟法規）。英國之前無論喺人權條約、里斯本條約好多位都無跟足，仲諗住脫歐之後可以無痛失戀？瑞士同埋挪威模式亦都需要跟返歐盟部分標準先可以無關稅咁貿易，英國唔想喪權辱國咪慢慢經 WTO 同歐盟慢慢玩，反正條愛爾蘭邊界都俾班歐盟大佬（其實連班小國都）撚到你紮紮跳，真係唔方唔喪權辱國

諗諗下打呢啲嘢喺cc台 又唔係學術台咪又係俾人負評，屌

極欣賞陶傑寫抒情文嘅文筆，但係陶傑論政啜核還啜核，但係講脫歐嗰啲就真係....

公投倒數一個月，英國要不要脫歐？朋友移民英國多年也主張脫歐，因為愛國。

英國人從不講愛國主義，愛國其實是生活的一部份：讀莎士比亞、熱愛園藝、樂見喜劇演員諷刺蠢人，喜歡動物尤其是馬和貓，郊遊野餐的時候不會弄髒草地，包括尊敬女王，愛國只是希望英國的傳統和生活方式得以保存。

這位朋友分析，主張留在歐盟的人考慮的主要是經濟利益：保證英國的貿易出口，繼續享受廉價貨，政治上也能給英國壯膽，與歐盟綁在一起，人多勢眾，不怕受欺負。主張「脫歐」的人不願意只為利益屈服，自從與歐盟捆綁，英國主權已經在逐步減弱，譬如移民、就業和福利，許多決策都得聽從歐盟總部。一旦脫歐，英國必然經歷陣痛：物價先受衝擊，安全威脅飆升，但無論脫與不脫，英國已經不能獨善其身，法國、比利時相繼遇襲，英國的風險也不會低。

但是為英國未來好，應該脫歐。英國在全世界率先蛻變為現代國家：大憲章、光榮革命、君主立憲、議會民主，牛頓與皇家學會，工業革命，不是因為歐洲才發生，而是獨立於歐洲大陸之外，追求自由的結果。

歐洲追求統一，有自己的歷史傳統：拿破崙、希特拉都想統一歐洲，重建羅馬帝國的光輝。但統一的權力中心，需要高昂的成本：歐盟的政治架構已經疊牀架屋，眾口難調，可以想像，納稅人的負擔必定加重。老友說，主張歐洲統一的人，其實是想要集中的權力。歐盟給予英國穩定的市場，還有廉價勞工，當然很有安全感，但做人總要長大獨立，歐盟提供的種種安慰，只令人精神麻痹，該戒斷了。

而家真係唔慌唔戒斷

英國人d鳩屎佬性格 你老母似番個帝國啦，又唔想擔責任，又想R爛腳...認真鄙視。

倫敦金融中心嘅地位會唔會俾法蘭克福取代呢?

Theresa May’s chief of staff has triggered a civil war in Downing Street by telling Cabinet Ministers that a second EU referendum is the only way to break the Brexit deadlock.

UK ministers think May's Brexit plan is dead, seek alternatives: The Times

[url]
[/url]
LONDON (Reuters) - Most of British Prime Minister Theresa May’s senior ministers think her Brexit plan is dead and are discussing different options including a second referendum, The Times newspaper reported.

One group of ministers, including Amber Rudd, the work and pensions minister, and finance minister Philip Hammond, was leaning reluctantly toward backing a second referendum if all other options are exhausted, it said.

Another group, including environment minister Michael Gove and interior minister Sajid Javid, was opposed to the idea of a second referendum, with Gove favoring a closer, Norway-style relationship with the EU after Brexit.

Other ministers including foreign minister Jeremy Hunt were willing to risk leaving the EU without a deal, the report said.

當年個公投問題set 得咁聰明
完全唔提脫歐實際上要點樣付出
結果比UKIP 班撚樣偷到雞
（事實上一定有人支持脫歐，但如果理解到實際脫歐要搞咁多野，當年公投仲會唔會過？）
無論結果點，卡梅倫條仆街都係歷史罪人

其實道理疑歐派個撚個都心知肚明，但係冇人肯去認錯。依家jacob mobb條牛津竹庶 同boris狗新嘅打飛機point係briexit嘅痛楚係陣痛，脫左後15到20年英國後會更強大，大家袋住先

英國黃毓民牙 nigel同佢架NHS大巴已經縮返入佢老母子宮入邊

然後：蘇格蘭公投獨立夢立即收皮

關於4，我嗰陣咁啱喺英國同啲老坑傾過，話支持脫係因為啲東歐移民嚟搞到人工無增長，完全無提過難民問題

可否講多啲EU體制嘅民主程度

用脫歐解決難民問題係陶傑同時事台班傻仔自己ff出黎

時事台好多人都成日將香港嗰套直接用落外國就以為人哋都係咁諗。

其實老老柒柒脫咪脫 家陣左右做人難 就算最後留番係歐盟待遇都唔慌好 與其搞二次公投做壞規矩不如盡快達成協議減低損失再脫歐 仲細咩講完想當無數

睇完 勁

我覺得無痛失戀呢個概念幾易明白成件事 ...

同條有d 社會地位，有屋企有d 勢力既女仔拍拖 , 你就覺得條女樣樣夾住晒，無咩自由 ... 好啦 ..拍左一輪 ...你單方面想分手，做返個有主權主覺既大男人 .. ....諗住定過時間，無痛分手 ...好 ..條女話以前我同我屋企人幫手既野，分手後唔會再幫 ...仲要收返分手費 ...條仔就發覺佢d 對家開始有動作，等你一分手無靠山就搞硬你 ...

到依家分又死，唔分又死 .... 簡單d 講 ...抵撚死

你睇下佢而家死晒狗話惡夢而家先開始就知
仲有D小朋友話佢睇得透

咁假如脫歐，英國想爭取d咩協議?

一路佢咁受歡迎 只不過佢知道d人鍾意聽乜
俗少少講 係摸到g點
大家咪出水 高潮囉

刪去所有責任
保留一切權利

英國入歐盟係被迫
英入歐盟 無著數

一天都光哂 硬脫歐囉

又用中國同香港的關係代入歐盟英國

真心唔明 點可以咁類比

有第二次點解唔可以有第三次
一有第二次 之後就冇了期不停投

佢賭贏左 咪可以震住UKIP同黨內疑歐派 自己份工好做多
賭輸左咪 拍拍囉友退休嘆世界

根本冇得輸

爭乜鬼話事權 英國本身都係歐盟被邊緣化啦

硬邊界有咩問題？ 驚北愛搞事？

兩個國家黎

驚西咩

如果你覺得普通民眾根本就唔撚識 而唔應該搞公投既

咁民主呢樣野可以廢左佢

good Friday agreement要求北愛南愛無邊境檢查

你真係唔識架喎

條垃圾濕鳩真係好廢

又要獨立 又要無border 本身都有bug

⋯⋯

唔好用民主綁架呢件事
個焦點根本唔係民唔民主度
我無話過民主唔好
我只係想講民主呢把利器比利慾薰心政客既利用左
其實公投都係其次
個關鍵係準備同時間點
而家英國係談判上不但理虧被動
而且勢孤力弱 顧得頭又顧唔到尾

英國完全無準備 突然間就脫歐
卡梅倫自己有準備過就唔會辭職啦
如果佢完全無預計到呢個後果
點解仲要貿貿然推個脫歐公投先？
民主唔係咁用架
好多方案都未傾好 又投咩票？

你讀書班別搞個活動要同學投票去邊玩
幹事都要傾好具體方案同細節先比人投啦
係咪啊？

有point 就講 扮撚晒識野咁

Irish history 連登仔識條鐵

知唔知咩北愛恐襲
唔識就縮番入你老母子宮到啦

根據中國國籍法你依然係支那仔

算啦，不如個post留返夜啲再推返上嚟
日頭喺連燈論政就係咁

一用中港做比喻連登仔就歸哂邊

時事台大把傻鳩當佢先知咁拜

佢D文咪古早版content farm

sorry我無中國護照

就算, 根據中國國籍法, 佢都係自動當我放棄左支那權
明未?

佢拉你時你就係中國人 係佢自行定義

15年後佢地都退晒休

做到呢個deal就fatfat

不過佢係下風

其實啟動佐里斯本條約第50條

英國可唔可以單方面暫停成個脫歐程序？

不過我諗歐盟都唔肯

19才子論政都有人當佢神咁拜
真係睇咩人反映你知識水平

歐洲法院話左係可以
但你點同國內交代

叫國會決定脫唔脫
交個波俾議員

文翠珊有本事咪掟個方案去公投俾人支持塞住班政棍口囉

講個笑話：支那法律

其實都冇其他方法，一係May’s Deal vs Remain，May’s vs No deal

俾一個投 Yes No 嘅公投同無做好 research, 有不合理幻想嘅非理性選民控制前途根本就係一場鬧劇

其實唔可以軟硬各出一個plan 再比人公投咩？

拉我先講

yep

啲hard brexiteers俾到就唔會搞成而家咁，日日插may唔掂但無人肯/敢行出嚟踢佢落台

唔係2020完Free Movement 咩

北愛恐襲係因為條border ? 唔知就收皮

good Friday agreement 都唔識?

我問返你 脫歐係目的係咩呀

有point 就up

問題係而家NI 唔想hard boarder

英國當初用good friday agreement 去平息北愛嘅恐襲，而家要脫歐就要加返條hard border，呢個咪就係個問題囉

Q&A: The Irish border Brexit backstop

一係係irish sea畫線，一係係land border度畫線，兩舊屎二選一

咁同硬脫有咩分別

硬脫就要經歷漫長既主權爭議包括倫敦

倫敦有機會要求做特立區脫離英國繼續行歐盟例

北愛愛爾蘭同蘇格蘭應該不惜開戰都要獨立同英國設立硬邊界

抵死啦 當時有幾多英國佬係玩玩下 以為唔會脫到就投咗對家 中咗招先黎反悔

求下各位小學雞再唔好再用中國香港去比喻歐盟英國
完撚全唔同

比較接近既例子係
WTO中國
歐盟英國

硬脫經濟重挫+面臨北愛和蘇格蘭獨立，就算保到唔分裂捱過幾年，到時候又真係可以great again?

咁d英國佬就日日嘈要公投多次？全完無替代方案係度等死？

政府太大權太精英主義 市民就會損手爛理

其實我唔係跟太貼，我見就剩係要再公投，否決現在方案

之前話下議院4xx票，唔夠二百係贊成通過

may姐出行又比人串到成面灰

咁延長一個月表決都只係等死？

又要脫歐，侵侵去英國嗰時又由鳩個islam市長批掛大型侵bb吹氣球之類 明明有機會拉攏美國，真係唔知英國想點

人地而家係歐盟唔撚想要你英國

其實呢個都係民主政制一部分
選民要為自己選擇承擔後果

你講緊既
係硬脫國內面對問題

更現實係無任何安排下
到時歐盟直接同英國斬纜
關稅 移民 就業....
都不再享有優惠
乜野都要由頭傾過

奶支那嘅屎眼都做了！

為何不能再來一次公投！？